on9既先會將學生分科

舊制時去到中三四就要分科
如果讀理/文/商其中一飯 根本就無可能接觸到其他科既野 就算初中有教 都係極極極基本野
唔好同我講有心既 放學自己會去睇書學 屌你老母 溫書考公開試都用哂d時間 撚有咁多時間睇課外野
上到大學更甚 理科只會揀番理 商揀商 文揀文
呢個情況導致一大堆人 非自己專業既野就零認識
理科人 完全唔識經濟 歷史
商科人 完全唔識物理 文學
文科人 完全唔識生物 會計
呢個情況比比皆是

唔駛話要你好專 做全材 但起碼要知道基本野 至少出左身都唔撚駛比人呃 由其而家資訊咁發達 各科基本知識都係必須既

出到社會先知 原來香港出左極多呢類白痴

利伸 包括自己

但你睇而家dse咁樣真係好成功咩

理科人 完全唔識經濟 歷史
好多理科人都會識經濟 歷史，或者平時會睇

不過文科人就真係完全唔識理科野

唔分文理你都讀唔晒咁多科啦
宜家dse部分理科仔連phy/bio/微積分都唔識咪仲on9

Agger

會識既唔洗讀都會自己睇自己學識返咁上下
唔會識既你逼佢DSE要考都一樣唔識
特別係香港既學習環境

物理D野 經濟D野 識黎有乜用
不如將家政木工轉做必修
讀足六年但係唔洗考試好過啦
畢業起碼有翻應該有嘅生存技能
煮飯，基本健康知識，用車衣機，砌組合書檯之類

你一個人讀曬咁多科囉
我就唔得啦

點解要識晒？比學生揀自己鍾意既野讀有咩問題？
經濟學最基本既概念specialization都唔明？
深入讀一科好過樣樣都掂少少，科科都半桶水
況且依家大學都有free elective比你自由揀course讀，又可以minor自己有興趣既科

你識唔識同分科冇關係
如果你有心想知既話
利申 中學pure sci但幾熟history, econ有睇過書所以略知一二

通才唔限於本身所屬科目, 而係見聞同對各方面嘅好奇心

利申: CE 修讀 中, 英, 數, Phy, Chem, Bio, A.Maths, RS, CIT, Art, 但我都熟歷史同中國文學

無好奇心無求知心根本咩學制咩系統都係咁
而備有以上心態嘅人比例一定少

生存技能
返去ive讀啦你

白汝兄, 英雄所見略同

樓上好威鳩

On9先會因為讀書分科變得無知

同意

我覺得舊制先好囉
讀得專~

無知就唔好衝出黎7啦
物理經濟好多基本嘢都係應有常識 但好多人都唔識

樓豬咁講 全部人應該復古靜係讀philosophy 所有知識ge根源

你攞撚晒d時間去打機咪冇時間囉 問心你係咪完全時間都拎黎溫書 冇hea過 唔係既你將d打機打波既時間拎少少黎學課外野有幾難

開多科常識咪得

但其實真係撈得風山水起既，從來都係得通才

分科既意義真係僅限俾啲能力不足既人早啲出黎做奴隸